# casexe-test

test assigment

### Краткое описание

Данное приложение является [неполной] имлементацией тестового задания и предоставляет пользователю приложения после прохождения авторизации по корректным логину и паролю принимать участие в розыгрыше призов. Для этого в интерфейсе предусмотрены следующие экраны:
- Экран авторизации
- Экран розыгрыша
- Экран «мои призы»

На экране авторизации пользователь может нажать кнопку «ИГРАТЬ», после чего приложение (без перезагрузки страницы) выдаст случайный приз (вещь, деньги или баллы лояльности). Баллы лояльности сразу будут зачислены на баланс бонусных баллов, денежный приз пользователь должен попросить отправить на его банковский счет, вещь пользователь должен попросить отправить ему. Также пользователь может не получить никакого приза, если он был недостаточно удачлив.

Вероятность получения того или иного типа приза настраивается. 

### description

Имплементация задачи основывается на следующих предположениях:

Кто инициирует розыгрыш — пользователь или организатор?

**Предположение №1**: Пользователь

Ограничено ли количество попыток пользователя инициировать розыгрыш?

**Предположение №2**: Ограничено числом, при каждой авторизации количество попыток увеличивать на 1

Является ли розыгрыш беспроигрышным? 

**Предположение №3**: Нет, вероятность для каждого типа приза настраивается, и в стандартных настройках вероятность получить бонусные баллы в качестве приза (наименее затратного) не равна 100%.

Также, приняты следующие детали технической реализации:
1. В качестве хранилища использует БД Postgres 9.5+
2. Для работы с БД используется Doctrine 2 ORM
3. Используется версия PHP 7.2
4. В данном репозитории не используется какой-либо фреймворк, однако используется ряд `symfony/*` библиотек и `composer` 

### installation steps:

1. create new postgresql database
2. create `.env` file and fill according to your needs, using as example `.env.sample`
3. run migration using `php ./doctrine.migrations.php migrations:migrate`
4. add new user using `php ./console.php <login> <password>`
5. configure web-server to `/public` directory (.htaccess with rewrite definitions for apache included)

### to send pending money prizes

`php ./console.php send-money <amount>`

### database structure

![database structure](./docs/db.png)

### testing

This app using phpunit as a test framework. To run test, use
`/usr/bin/php /var/www/code/casexe/casexe-test/phpunit.phar --bootstrap /var/www/code/casexe/casexe-test/vendor/autoload.php --no-configuration /var/www/code/casexe/casexe-test/tests
`